《[精靈寶可夢](../Page/精靈寶可夢系列.md "wikilink")》系列圍繞著種虛構的物種「**寶可夢**」，每個都有獨特的設計和能力。這些生物被依照主系列遊戲的世代劃分，每個世代包括主系列遊戲和旁支遊戲。而每一代也都新增了多個不同的寶可夢。

初期的寶可夢都是由[杉森建設計的](../Page/杉森建.md "wikilink")，到了2013年，一個由20人組成的美術團隊以合作的方式負責設計，而團隊的領導者杉森建和[吉田宏信再確認最後設計](../Page/吉田宏信.md "wikilink")。一般而言、這些寶可夢的設計隨著新的遊戲而變得越來越複雜，也展現更明確的主題性。例如第六世代的新寶可夢受到歐洲文化的顯著影響。該系列每一代的更迭都會對舊有的寶可夢做出一些設計上的變化，可能是改變外觀或能力，不過它們仍是原本的寶可夢。

直到現今的第七世代，寶可夢的總數量是809種，由於數量龐大，它們在遊戲裡都是根據[寶可夢圖鑑上的編號排列](../Page/寶可夢圖鑑.md "wikilink")，寶可夢圖鑑是該系列裡一種記錄寶可夢訊息的電子百科圖鑑。而不同的遊戲中有不同版本的圖鑑，同一個寶可夢在不同版本的圖鑑上的編號可能是不同的，但另有被稱為「全國圖鑑」的系統將所有的寶可夢依序給予統一的編號。玩家在《精靈寶可夢》主系列遊戲的目標之一，就是得到所有的寶可夢以完成圖鑑。

## 概念

《精靈寶可夢》系列的原作者是[遊戲設計師](../Page/遊戲設計師.md "wikilink")[田尻智](../Page/田尻智.md "wikilink")，「Pokémon」（寶可夢）這一詞是一個以日語羅馬拼音組成的混成詞，由縮寫組成。田尻智童年最喜歡的[昆蟲採集](../Page/昆蟲採集.md "wikilink")\[1\]，隨著他的年紀增長、他的家鄉也逐漸[都市化](../Page/都市化.md "wikilink")，昆蟲的數量減少許多。田尻也注意到、比起到外面玩，越來越多的孩子較喜歡在室內玩遊戲。於是他誕生了一個想法，設計一款以類似昆蟲的生物為主題的電子遊戲，名為精靈寶可夢\[2\]。

在主系列遊戲的開始時，[玩家角色會取得三個初學者寶可夢中的一種](../Page/玩家角色.md "wikilink")，玩家可以用它來戰鬥，並捕獲其它寶可夢。每個寶可夢都有一或兩個屬性，例如火、水或草，這些屬性之間有相性關係，某些屬性對另一個屬性會有優勢，因此玩家必須制定策略才能戰勝對手的寶可夢\[3\]\[4\]。在戰勝之後、寶可夢會變得更強，而此時寶可夢可能會「進化」為另一種不同的寶可夢，這可能會造成寶可夢的能力提升，或是改變它們的屬性。而在第三世代更追加了「特性」的設定，使得寶可夢在對戰上的影響要素更加多元化。

除了屬性和特性之外，每個寶可夢都有著各自不同的種族值、性格值、個體值和努力值，這些數值會影響著寶可夢的能力，進而影響戰局。根據[增田順一所述](../Page/增田順一.md "wikilink")，這些數值適用於「喜歡戰鬥並想要深入地體驗」的玩家。\[5\]

在這些寶可夢裡，有一些寶可夢被稱為「傳說寶可夢」與「幻之寶可夢」，它們是難得一見、難以捕獲且能力非凡的\[6\]。而在《精靈寶可夢
太陽·月亮》中，有一系列被稱為「究極異獸」的稀有寶可夢，它們來自於另一個次元。\[7\]

在隨後的第六世代和第七世代，儘管新增的寶可夢數量較少，但增添了「超級進化」和「地區型態」的設定，使得寶可夢能在圖鑑數量有效控制的情況下，增添更多種實質上由舊有寶可夢改變而來的新寶可夢。

## 寶可夢列表

### 各世代總覽

<table>
<caption>寶可夢世代列表</caption>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>世代</p></th>
<th><p>年代</p></th>
<th><p>遊戲主系列</p></th>
<th><p>重製版</p></th>
<th><p>寶可夢數量</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>新增</p></td>
<td><p>總數</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/第一世代寶可夢列表.md" title="wikilink">第一世代</a></p></td>
<td><p>1996–1998</p></td>
<td><p><a href="../Page/精靈寶可夢_紅·綠.md" title="wikilink">紅·綠·藍</a>、<a href="../Page/精靈寶可夢_皮卡丘.md" title="wikilink">皮卡丘</a></p></td>
<td></td>
<td><p>151</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/第二世代寶可夢列表.md" title="wikilink">第二世代</a></p></td>
<td><p>1999–2001</p></td>
<td><p><a href="../Page/精靈寶可夢_金·銀.md" title="wikilink">金·銀</a>、<a href="../Page/精靈寶可夢_水晶.md" title="wikilink">水晶</a></p></td>
<td></td>
<td><p>100</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/第三世代寶可夢列表.md" title="wikilink">第三世代</a></p></td>
<td><p>2002–2005</p></td>
<td><p><a href="../Page/精靈寶可夢_紅寶石·藍寶石.md" title="wikilink">紅寶石·藍寶石</a>、<a href="../Page/精靈寶可夢_綠寶石.md" title="wikilink">綠寶石</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/精靈寶可夢_火紅·葉綠.md" title="wikilink">火紅·葉綠</a></p></td>
<td><p>135</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/第四世代寶可夢列表.md" title="wikilink">第四世代</a></p></td>
<td><p>2006–2009</p></td>
<td><p><a href="../Page/精靈寶可夢_鑽石·珍珠.md" title="wikilink">鑽石·珍珠</a>、<a href="../Page/精靈寶可夢_白金.md" title="wikilink">白金</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/精靈寶可夢_心金·魂銀.md" title="wikilink">心金·魂銀</a></p></td>
<td><p>107</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/第五世代寶可夢列表.md" title="wikilink">第五世代</a></p></td>
<td><p>2010–2012</p></td>
<td><p><a href="../Page/精靈寶可夢_黑·白.md" title="wikilink">黑·白</a>、<a href="../Page/精靈寶可夢_黑2·白2.md" title="wikilink">黑2·白2</a></p></td>
<td></td>
<td><p>156</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/第六世代寶可夢列表.md" title="wikilink">第六世代</a></p></td>
<td><p>2013–2015</p></td>
<td><p><a href="../Page/精靈寶可夢_X·Y.md" title="wikilink">X·Y</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/精靈寶可夢_終結紅寶石·初始藍寶石.md" title="wikilink">終結紅寶石·初始藍寶石</a></p></td>
<td><p>72</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/第七世代寶可夢列表.md" title="wikilink">第七世代</a></p></td>
<td><p>2016–2019</p></td>
<td><p><a href="../Page/精靈寶可夢_太陽·月亮.md" title="wikilink">太陽·月亮</a>、<a href="../Page/精靈寶可夢_究極之日·究極之月.md" title="wikilink">究極之日·究極之月</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/精靈寶可夢_Let&#39;s_Go！皮卡丘·Let&#39;s_Go！伊布.md" title="wikilink">Let's Go！皮卡丘·Let's Go！伊布</a>[8]</p></td>
<td><p>88</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/第八世代寶可夢列表.md" title="wikilink">第八世代</a></p></td>
<td><p>2019</p></td>
<td><p><a href="../Page/寶可夢_劍／盾.md" title="wikilink">劍·盾</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 寶可夢列表

<table>
<caption>依據世代分類的寶可夢列表</caption>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>第一世代</p></th>
<th><p>第二世代</p></th>
<th><p>第三世代</p></th>
<th><p>第四世代</p></th>
<th><p>第五世代</p></th>
<th><p>第六世代</p></th>
<th><p>第七世代</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>名稱</p></td>
<td></td>
<td><p>名稱</p></td>
<td></td>
<td><p>名稱</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>001</p></td>
<td><p><a href="../Page/妙蛙種子.md" title="wikilink">妙蛙種子</a></p></td>
<td><p>152</p></td>
<td><p><a href="../Page/菊草葉.md" title="wikilink">菊草葉</a></p></td>
<td><p>252</p></td>
<td><p><a href="../Page/木守宮.md" title="wikilink">木守宮</a></p></td>
<td><p>387</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>002</p></td>
<td><p><a href="../Page/妙蛙草.md" title="wikilink">妙蛙草</a></p></td>
<td><p>153</p></td>
<td><p><a href="../Page/月桂葉.md" title="wikilink">月桂葉</a></p></td>
<td><p>253</p></td>
<td><p><a href="../Page/森林蜥蜴.md" title="wikilink">森林蜥蜴</a></p></td>
<td><p>388</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>003</p></td>
<td><p><a href="../Page/妙蛙花.md" title="wikilink">妙蛙花</a></p></td>
<td><p>154</p></td>
<td><p><a href="../Page/大竺葵.md" title="wikilink">大竺葵</a></p></td>
<td><p>254</p></td>
<td><p><a href="../Page/蜥蜴王.md" title="wikilink">蜥蜴王</a></p></td>
<td><p>389</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>004</p></td>
<td><p><a href="../Page/小火龍.md" title="wikilink">小火龍</a></p></td>
<td><p>155</p></td>
<td><p><a href="../Page/火球鼠.md" title="wikilink">火球鼠</a></p></td>
<td><p>255</p></td>
<td><p><a href="../Page/火稚雞.md" title="wikilink">火稚雞</a></p></td>
<td><p>390</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>005</p></td>
<td><p><a href="../Page/火恐龍.md" title="wikilink">火恐龍</a></p></td>
<td><p>156</p></td>
<td><p><a href="../Page/火岩鼠.md" title="wikilink">火岩鼠</a></p></td>
<td><p>256</p></td>
<td><p><a href="../Page/力壯雞.md" title="wikilink">力壯雞</a></p></td>
<td><p>391</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>006</p></td>
<td><p><a href="../Page/噴火龍.md" title="wikilink">噴火龍</a></p></td>
<td><p>157</p></td>
<td><p><a href="../Page/火爆獸.md" title="wikilink">火爆獸</a></p></td>
<td><p>257</p></td>
<td><p><a href="../Page/火焰雞.md" title="wikilink">火焰雞</a></p></td>
<td><p>392</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>007</p></td>
<td><p><a href="../Page/傑尼龜.md" title="wikilink">傑尼龜</a></p></td>
<td><p>158</p></td>
<td><p><a href="../Page/小鋸鱷.md" title="wikilink">小鋸鱷</a></p></td>
<td><p>258</p></td>
<td><p><a href="../Page/水躍魚.md" title="wikilink">水躍魚</a></p></td>
<td><p>393</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>008</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡咪龜.md" title="wikilink">卡咪龜</a></p></td>
<td><p>159</p></td>
<td><p><a href="../Page/藍鱷.md" title="wikilink">藍鱷</a></p></td>
<td><p>259</p></td>
<td><p><a href="../Page/沼躍魚.md" title="wikilink">沼躍魚</a></p></td>
<td><p>394</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>009</p></td>
<td><p><a href="../Page/水箭龜.md" title="wikilink">水箭龜</a></p></td>
<td><p>160</p></td>
<td><p><a href="../Page/大力鱷.md" title="wikilink">大力鱷</a></p></td>
<td><p>260</p></td>
<td><p><a href="../Page/巨沼怪.md" title="wikilink">巨沼怪</a></p></td>
<td><p>395</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>010</p></td>
<td><p><a href="../Page/綠毛蟲.md" title="wikilink">綠毛蟲</a></p></td>
<td><p>161</p></td>
<td><p><a href="../Page/尾立.md" title="wikilink">尾立</a></p></td>
<td><p>261</p></td>
<td><p><a href="../Page/土狼犬.md" title="wikilink">土狼犬</a></p></td>
<td><p>396</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>011</p></td>
<td><p><a href="../Page/鐵甲蛹.md" title="wikilink">鐵甲蛹</a></p></td>
<td><p>162</p></td>
<td><p><a href="../Page/大尾立.md" title="wikilink">大尾立</a></p></td>
<td><p>262</p></td>
<td><p><a href="../Page/大狼犬.md" title="wikilink">大狼犬</a></p></td>
<td><p>397</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>012</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴大蝶.md" title="wikilink">巴大蝶</a></p></td>
<td><p>163</p></td>
<td><p><a href="../Page/咕咕.md" title="wikilink">咕咕</a></p></td>
<td><p>263</p></td>
<td><p><a href="../Page/蛇紋熊.md" title="wikilink">蛇紋熊</a></p></td>
<td><p>398</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>013</p></td>
<td><p><a href="../Page/獨角蟲.md" title="wikilink">獨角蟲</a></p></td>
<td><p>164</p></td>
<td><p><a href="../Page/貓頭夜鷹.md" title="wikilink">貓頭夜鷹</a></p></td>
<td><p>264</p></td>
<td><p><a href="../Page/直衝熊.md" title="wikilink">直衝熊</a></p></td>
<td><p>399</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>014</p></td>
<td><p><a href="../Page/鐵殼蛹.md" title="wikilink">鐵殼蛹</a></p></td>
<td><p>165</p></td>
<td><p><a href="../Page/芭瓢蟲.md" title="wikilink">芭瓢蟲</a></p></td>
<td><p>265</p></td>
<td><p><a href="../Page/刺尾蟲.md" title="wikilink">刺尾蟲</a></p></td>
<td><p>400</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>015</p></td>
<td><p><a href="../Page/大針蜂.md" title="wikilink">大針蜂</a></p></td>
<td><p>166</p></td>
<td><p><a href="../Page/安瓢蟲.md" title="wikilink">安瓢蟲</a></p></td>
<td><p>266</p></td>
<td><p><a href="../Page/甲殼繭.md" title="wikilink">甲殼繭</a></p></td>
<td><p>401</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>016</p></td>
<td><p><a href="../Page/波波_(精靈寶可夢).md" title="wikilink">波波</a></p></td>
<td><p>167</p></td>
<td><p><a href="../Page/圓絲蛛.md" title="wikilink">圓絲蛛</a></p></td>
<td><p>267</p></td>
<td><p><a href="../Page/狩獵鳳蝶.md" title="wikilink">狩獵鳳蝶</a></p></td>
<td><p>402</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>017</p></td>
<td><p><a href="../Page/比比鳥.md" title="wikilink">比比鳥</a></p></td>
<td><p>168</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿利多斯.md" title="wikilink">阿利多斯</a></p></td>
<td><p>268</p></td>
<td><p><a href="../Page/盾甲繭.md" title="wikilink">盾甲繭</a></p></td>
<td><p>403</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>018</p></td>
<td><p><a href="../Page/大比鳥.md" title="wikilink">大比鳥</a></p></td>
<td><p>169</p></td>
<td><p><a href="../Page/叉字蝠.md" title="wikilink">叉字蝠</a></p></td>
<td><p>269</p></td>
<td><p><a href="../Page/毒粉蛾.md" title="wikilink">毒粉蛾</a></p></td>
<td><p>404</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>019</p></td>
<td><p><a href="../Page/小拉達.md" title="wikilink">小拉達</a></p></td>
<td><p>170</p></td>
<td><p><a href="../Page/燈籠魚_(精靈寶可夢).md" title="wikilink">燈籠魚</a></p></td>
<td><p>270</p></td>
<td><p><a href="../Page/蓮葉童子.md" title="wikilink">蓮葉童子</a></p></td>
<td><p>405</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>020</p></td>
<td><p><a href="../Page/拉達_(精靈寶可夢).md" title="wikilink">拉達</a></p></td>
<td><p>171</p></td>
<td><p><a href="../Page/電燈怪.md" title="wikilink">電燈怪</a></p></td>
<td><p>271</p></td>
<td><p><a href="../Page/蓮帽小童.md" title="wikilink">蓮帽小童</a></p></td>
<td><p>406</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>021</p></td>
<td><p><a href="../Page/烈雀.md" title="wikilink">烈雀</a></p></td>
<td><p>172</p></td>
<td><p><a href="../Page/皮丘.md" title="wikilink">皮丘</a></p></td>
<td><p>272</p></td>
<td><p><a href="../Page/樂天河童.md" title="wikilink">樂天河童</a></p></td>
<td><p>407</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>022</p></td>
<td><p><a href="../Page/大嘴雀.md" title="wikilink">大嘴雀</a></p></td>
<td><p>173</p></td>
<td><p><a href="../Page/皮寶寶.md" title="wikilink">皮寶寶</a></p></td>
<td><p>273</p></td>
<td><p><a href="../Page/橡實果.md" title="wikilink">橡實果</a></p></td>
<td><p>408</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>023</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿柏蛇.md" title="wikilink">阿柏蛇</a></p></td>
<td><p>174</p></td>
<td><p><a href="../Page/寶寶丁.md" title="wikilink">寶寶丁</a></p></td>
<td><p>274</p></td>
<td><p><a href="../Page/長鼻葉.md" title="wikilink">長鼻葉</a></p></td>
<td><p>409</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>024</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿柏怪.md" title="wikilink">阿柏怪</a></p></td>
<td><p>175</p></td>
<td><p><a href="../Page/波克比.md" title="wikilink">波克比</a></p></td>
<td><p>275</p></td>
<td><p><a href="../Page/狡猾天狗.md" title="wikilink">狡猾天狗</a></p></td>
<td><p>410</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>025</p></td>
<td><p><a href="../Page/皮卡丘.md" title="wikilink">皮卡丘</a></p></td>
<td><p>176</p></td>
<td><p><a href="../Page/波克基古.md" title="wikilink">波克基古</a></p></td>
<td><p>276</p></td>
<td><p><a href="../Page/傲骨燕.md" title="wikilink">傲骨燕</a></p></td>
<td><p>411</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>026</p></td>
<td><p><a href="../Page/雷丘.md" title="wikilink">雷丘</a></p></td>
<td><p>177</p></td>
<td><p><a href="../Page/天然雀.md" title="wikilink">天然雀</a></p></td>
<td><p>277</p></td>
<td><p><a href="../Page/大王燕.md" title="wikilink">大王燕</a></p></td>
<td><p>412</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>027</p></td>
<td><p><a href="../Page/穿山鼠_(精靈寶可夢).md" title="wikilink">穿山鼠</a></p></td>
<td><p>178</p></td>
<td><p><a href="../Page/天然鳥.md" title="wikilink">天然鳥</a></p></td>
<td><p>278</p></td>
<td><p><a href="../Page/長翅鷗.md" title="wikilink">長翅鷗</a></p></td>
<td><p>413</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>028</p></td>
<td><p><a href="../Page/穿山王.md" title="wikilink">穿山王</a></p></td>
<td><p>179</p></td>
<td><p><a href="../Page/咩利羊.md" title="wikilink">咩利羊</a></p></td>
<td><p>279</p></td>
<td><p><a href="../Page/大嘴鷗.md" title="wikilink">大嘴鷗</a></p></td>
<td><p>414</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>029</p></td>
<td><p><a href="../Page/尼多蘭.md" title="wikilink">尼多蘭</a></p></td>
<td><p>180</p></td>
<td><p><a href="../Page/茸茸羊.md" title="wikilink">茸茸羊</a></p></td>
<td><p>280</p></td>
<td><p><a href="../Page/拉魯拉絲.md" title="wikilink">拉魯拉絲</a></p></td>
<td><p>415</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>030</p></td>
<td><p><a href="../Page/尼多娜.md" title="wikilink">尼多娜</a></p></td>
<td><p>181</p></td>
<td><p><a href="../Page/電龍.md" title="wikilink">電龍</a></p></td>
<td><p>281</p></td>
<td><p><a href="../Page/奇魯莉安.md" title="wikilink">奇魯莉安</a></p></td>
<td><p>416</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>031</p></td>
<td><p><a href="../Page/尼多后.md" title="wikilink">尼多后</a></p></td>
<td><p>182</p></td>
<td><p><a href="../Page/美麗花.md" title="wikilink">美麗花</a></p></td>
<td><p>282</p></td>
<td><p><a href="../Page/沙奈朵.md" title="wikilink">沙奈朵</a></p></td>
<td><p>417</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>032</p></td>
<td><p><a href="../Page/尼多朗.md" title="wikilink">尼多朗</a></p></td>
<td><p>183</p></td>
<td><p><a href="../Page/瑪力露.md" title="wikilink">瑪力露</a></p></td>
<td><p>283</p></td>
<td><p><a href="../Page/溜溜糖球.md" title="wikilink">溜溜糖球</a></p></td>
<td><p>418</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>033</p></td>
<td><p><a href="../Page/尼多力諾.md" title="wikilink">尼多力諾</a></p></td>
<td><p>184</p></td>
<td><p><a href="../Page/瑪力露麗.md" title="wikilink">瑪力露麗</a></p></td>
<td><p>284</p></td>
<td><p><a href="../Page/雨翅蛾.md" title="wikilink">雨翅蛾</a></p></td>
<td><p>419</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>034</p></td>
<td><p><a href="../Page/尼多王.md" title="wikilink">尼多王</a></p></td>
<td><p>185</p></td>
<td><p><a href="../Page/樹才怪.md" title="wikilink">樹才怪</a></p></td>
<td><p>285</p></td>
<td><p><a href="../Page/蘑蘑菇.md" title="wikilink">蘑蘑菇</a></p></td>
<td><p>420</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>035</p></td>
<td><p><a href="../Page/皮皮.md" title="wikilink">皮皮</a></p></td>
<td><p>186</p></td>
<td><p><a href="../Page/蚊香蛙皇.md" title="wikilink">蚊香蛙皇</a></p></td>
<td><p>286</p></td>
<td><p><a href="../Page/斗笠菇.md" title="wikilink">斗笠菇</a></p></td>
<td><p>421</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>036</p></td>
<td><p><a href="../Page/皮可西.md" title="wikilink">皮可西</a></p></td>
<td><p>187</p></td>
<td><p><a href="../Page/毽子草.md" title="wikilink">毽子草</a></p></td>
<td><p>287</p></td>
<td><p><a href="../Page/懶人獺.md" title="wikilink">懶人獺</a></p></td>
<td><p>422</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>037</p></td>
<td><p><a href="../Page/六尾.md" title="wikilink">六尾</a></p></td>
<td><p>188</p></td>
<td><p><a href="../Page/毽子花.md" title="wikilink">毽子花</a></p></td>
<td><p>288</p></td>
<td><p><a href="../Page/過動猿.md" title="wikilink">過動猿</a></p></td>
<td><p>423</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>038</p></td>
<td><p><a href="../Page/九尾.md" title="wikilink">九尾</a></p></td>
<td><p>189</p></td>
<td><p><a href="../Page/毽子棉.md" title="wikilink">毽子棉</a></p></td>
<td><p>289</p></td>
<td><p><a href="../Page/請假王.md" title="wikilink">請假王</a></p></td>
<td><p>424</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>039</p></td>
<td><p><a href="../Page/胖丁.md" title="wikilink">胖丁</a></p></td>
<td><p>190</p></td>
<td><p><a href="../Page/長尾怪手.md" title="wikilink">長尾怪手</a></p></td>
<td><p>290</p></td>
<td><p><a href="../Page/土居忍士.md" title="wikilink">土居忍士</a></p></td>
<td><p>425</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>040</p></td>
<td><p><a href="../Page/胖可丁.md" title="wikilink">胖可丁</a></p></td>
<td><p>191</p></td>
<td><p><a href="../Page/向日種子.md" title="wikilink">向日種子</a></p></td>
<td><p>291</p></td>
<td><p><a href="../Page/鐵面忍者.md" title="wikilink">鐵面忍者</a></p></td>
<td><p>426</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>041</p></td>
<td><p><a href="../Page/超音蝠.md" title="wikilink">超音蝠</a></p></td>
<td><p>192</p></td>
<td><p><a href="../Page/向日花怪.md" title="wikilink">向日花怪</a></p></td>
<td><p>292</p></td>
<td><p><a href="../Page/脫殼忍者.md" title="wikilink">脫殼忍者</a></p></td>
<td><p>427</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>042</p></td>
<td><p><a href="../Page/大嘴蝠.md" title="wikilink">大嘴蝠</a></p></td>
<td><p>193</p></td>
<td><p><a href="../Page/蜻蜻蜓.md" title="wikilink">蜻蜻蜓</a></p></td>
<td><p>293</p></td>
<td><p><a href="../Page/咕妞妞.md" title="wikilink">咕妞妞</a></p></td>
<td><p>428</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>043</p></td>
<td><p><a href="../Page/走路草.md" title="wikilink">走路草</a></p></td>
<td><p>194</p></td>
<td><p><a href="../Page/烏波.md" title="wikilink">烏波</a></p></td>
<td><p>294</p></td>
<td><p><a href="../Page/吼爆彈.md" title="wikilink">吼爆彈</a></p></td>
<td><p>429</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>044</p></td>
<td><p><a href="../Page/臭臭花.md" title="wikilink">臭臭花</a></p></td>
<td><p>195</p></td>
<td><p><a href="../Page/沼王.md" title="wikilink">沼王</a></p></td>
<td><p>295</p></td>
<td><p><a href="../Page/爆音怪.md" title="wikilink">爆音怪</a></p></td>
<td><p>430</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>045</p></td>
<td><p><a href="../Page/霸王花_(精靈寶可夢).md" title="wikilink">霸王花</a></p></td>
<td><p>196</p></td>
<td><p><a href="../Page/太陽伊布.md" title="wikilink">太陽伊布</a></p></td>
<td><p>296</p></td>
<td><p><a href="../Page/幕下力士.md" title="wikilink">幕下力士</a></p></td>
<td><p>431</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>046</p></td>
<td><p><a href="../Page/派拉斯.md" title="wikilink">派拉斯</a></p></td>
<td><p>197</p></td>
<td><p><a href="../Page/月亮伊布.md" title="wikilink">月亮伊布</a></p></td>
<td><p>297</p></td>
<td><p><a href="../Page/鐵掌力士.md" title="wikilink">鐵掌力士</a></p></td>
<td><p>432</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>047</p></td>
<td><p><a href="../Page/派拉斯特.md" title="wikilink">派拉斯特</a></p></td>
<td><p>198</p></td>
<td><p><a href="../Page/黑暗鴉.md" title="wikilink">黑暗鴉</a></p></td>
<td><p>298</p></td>
<td><p><a href="../Page/露力麗.md" title="wikilink">露力麗</a></p></td>
<td><p>433</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>048</p></td>
<td><p><a href="../Page/毛球.md" title="wikilink">毛球</a></p></td>
<td><p>199</p></td>
<td><p><a href="../Page/呆呆王.md" title="wikilink">呆呆王</a></p></td>
<td><p>299</p></td>
<td><p><a href="../Page/朝北鼻.md" title="wikilink">朝北鼻</a></p></td>
<td><p>434</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>049</p></td>
<td><p><a href="../Page/摩魯蛾.md" title="wikilink">摩魯蛾</a></p></td>
<td><p>200</p></td>
<td><p><a href="../Page/夢妖.md" title="wikilink">夢妖</a></p></td>
<td><p>300</p></td>
<td><p><a href="../Page/向尾喵.md" title="wikilink">向尾喵</a></p></td>
<td><p>435</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>050</p></td>
<td><p><a href="../Page/地鼠.md" title="wikilink">地鼠</a></p></td>
<td><p>201</p></td>
<td><p><a href="../Page/未知圖騰.md" title="wikilink">未知圖騰</a></p></td>
<td><p>301</p></td>
<td><p><a href="../Page/優雅貓.md" title="wikilink">優雅貓</a></p></td>
<td><p>436</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>051</p></td>
<td><p><a href="../Page/三地鼠.md" title="wikilink">三地鼠</a></p></td>
<td><p>202</p></td>
<td><p><a href="../Page/果然翁.md" title="wikilink">果然翁</a></p></td>
<td><p>302</p></td>
<td><p><a href="../Page/勾魂眼.md" title="wikilink">勾魂眼</a></p></td>
<td><p>437</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>052</p></td>
<td><p><a href="../Page/喵喵_(精靈寶可夢).md" title="wikilink">喵喵</a></p></td>
<td><p>203</p></td>
<td><p><a href="../Page/麒麟奇.md" title="wikilink">麒麟奇</a></p></td>
<td><p>303</p></td>
<td><p><a href="../Page/大嘴娃.md" title="wikilink">大嘴娃</a></p></td>
<td><p>438</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>053</p></td>
<td><p><a href="../Page/貓老大.md" title="wikilink">貓老大</a></p></td>
<td><p>204</p></td>
<td><p><a href="../Page/榛果球.md" title="wikilink">榛果球</a></p></td>
<td><p>304</p></td>
<td><p><a href="../Page/可可多拉.md" title="wikilink">可可多拉</a></p></td>
<td><p>439</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>054</p></td>
<td><p><a href="../Page/可達鴨.md" title="wikilink">可達鴨</a></p></td>
<td><p>205</p></td>
<td><p><a href="../Page/佛烈托斯.md" title="wikilink">佛烈托斯</a></p></td>
<td><p>305</p></td>
<td><p><a href="../Page/可多拉.md" title="wikilink">可多拉</a></p></td>
<td><p>440</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>055</p></td>
<td><p><a href="../Page/哥達鴨.md" title="wikilink">哥達鴨</a></p></td>
<td><p>206</p></td>
<td><p><a href="../Page/土龍弟弟.md" title="wikilink">土龍弟弟</a></p></td>
<td><p>306</p></td>
<td><p><a href="../Page/波士可多拉.md" title="wikilink">波士可多拉</a></p></td>
<td><p>441</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>056</p></td>
<td><p><a href="../Page/猴怪.md" title="wikilink">猴怪</a></p></td>
<td><p>207</p></td>
<td><p><a href="../Page/天蠍_(精靈寶可夢).md" title="wikilink">天蠍</a></p></td>
<td><p>307</p></td>
<td><p><a href="../Page/瑪沙那.md" title="wikilink">瑪沙那</a></p></td>
<td><p>442</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>057</p></td>
<td><p><a href="../Page/火爆猴.md" title="wikilink">火爆猴</a></p></td>
<td><p>208</p></td>
<td><p><a href="../Page/大鋼蛇.md" title="wikilink">大鋼蛇</a></p></td>
<td><p>308</p></td>
<td><p><a href="../Page/恰雷姆.md" title="wikilink">恰雷姆</a></p></td>
<td><p>443</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>058</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡蒂狗.md" title="wikilink">卡蒂狗</a></p></td>
<td><p>209</p></td>
<td><p><a href="../Page/布魯_(精靈寶可夢).md" title="wikilink">布魯</a></p></td>
<td><p>309</p></td>
<td><p><a href="../Page/落雷獸.md" title="wikilink">落雷獸</a></p></td>
<td><p>444</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>059</p></td>
<td><p><a href="../Page/風速狗.md" title="wikilink">風速狗</a></p></td>
<td><p>210</p></td>
<td><p><a href="../Page/布魯皇.md" title="wikilink">布魯皇</a></p></td>
<td><p>310</p></td>
<td><p><a href="../Page/雷電獸.md" title="wikilink">雷電獸</a></p></td>
<td><p>445</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>060</p></td>
<td><p><a href="../Page/蚊香蝌蚪.md" title="wikilink">蚊香蝌蚪</a></p></td>
<td><p>211</p></td>
<td><p><a href="../Page/千針魚.md" title="wikilink">千針魚</a></p></td>
<td><p>311</p></td>
<td><p><a href="../Page/正電拍拍.md" title="wikilink">正電拍拍</a></p></td>
<td><p>446</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>061</p></td>
<td><p><a href="../Page/蚊香君.md" title="wikilink">蚊香君</a></p></td>
<td><p>212</p></td>
<td><p><a href="../Page/巨鉗螳螂.md" title="wikilink">巨鉗螳螂</a></p></td>
<td><p>312</p></td>
<td><p><a href="../Page/負電拍拍.md" title="wikilink">負電拍拍</a></p></td>
<td><p>447</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>062</p></td>
<td><p><a href="../Page/蚊香泳士.md" title="wikilink">蚊香泳士</a></p></td>
<td><p>213</p></td>
<td><p><a href="../Page/壺壺.md" title="wikilink">壺壺</a></p></td>
<td><p>313</p></td>
<td><p><a href="../Page/電螢蟲.md" title="wikilink">電螢蟲</a></p></td>
<td><p>448</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>063</p></td>
<td><p><a href="../Page/凱西.md" title="wikilink">凱西</a></p></td>
<td><p>214</p></td>
<td><p><a href="../Page/赫拉克羅斯.md" title="wikilink">赫拉克羅斯</a></p></td>
<td><p>314</p></td>
<td><p><a href="../Page/甜甜螢.md" title="wikilink">甜甜螢</a></p></td>
<td><p>449</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>064</p></td>
<td><p><a href="../Page/勇基拉.md" title="wikilink">勇基拉</a></p></td>
<td><p>215</p></td>
<td><p><a href="../Page/狃拉.md" title="wikilink">狃拉</a></p></td>
<td><p>315</p></td>
<td><p><a href="../Page/毒薔薇.md" title="wikilink">毒薔薇</a></p></td>
<td><p>450</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>065</p></td>
<td><p><a href="../Page/胡地.md" title="wikilink">胡地</a></p></td>
<td><p>216</p></td>
<td><p><a href="../Page/熊寶寶.md" title="wikilink">熊寶寶</a></p></td>
<td><p>316</p></td>
<td><p><a href="../Page/溶食獸.md" title="wikilink">溶食獸</a></p></td>
<td><p>451</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>066</p></td>
<td><p><a href="../Page/腕力.md" title="wikilink">腕力</a></p></td>
<td><p>217</p></td>
<td><p><a href="../Page/圈圈熊.md" title="wikilink">圈圈熊</a></p></td>
<td><p>317</p></td>
<td><p><a href="../Page/吞食獸.md" title="wikilink">吞食獸</a></p></td>
<td><p>452</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>067</p></td>
<td><p><a href="../Page/豪力.md" title="wikilink">豪力</a></p></td>
<td><p>218</p></td>
<td><p><a href="../Page/熔岩蟲.md" title="wikilink">熔岩蟲</a></p></td>
<td><p>318</p></td>
<td><p><a href="../Page/利牙魚.md" title="wikilink">利牙魚</a></p></td>
<td><p>453</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>068</p></td>
<td><p><a href="../Page/怪力.md" title="wikilink">怪力</a></p></td>
<td><p>219</p></td>
<td><p><a href="../Page/熔岩蝸牛.md" title="wikilink">熔岩蝸牛</a></p></td>
<td><p>319</p></td>
<td><p><a href="../Page/巨牙鯊_(精靈寶可夢).md" title="wikilink">巨牙鯊</a></p></td>
<td><p>454</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>069</p></td>
<td><p><a href="../Page/喇叭芽.md" title="wikilink">喇叭芽</a></p></td>
<td><p>220</p></td>
<td><p><a href="../Page/小山豬.md" title="wikilink">小山豬</a></p></td>
<td><p>320</p></td>
<td><p><a href="../Page/吼吼鯨.md" title="wikilink">吼吼鯨</a></p></td>
<td><p>455</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>070</p></td>
<td><p><a href="../Page/口呆花.md" title="wikilink">口呆花</a></p></td>
<td><p>221</p></td>
<td><p><a href="../Page/長毛豬.md" title="wikilink">長毛豬</a></p></td>
<td><p>321</p></td>
<td><p><a href="../Page/吼鯨王.md" title="wikilink">吼鯨王</a></p></td>
<td><p>456</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>071</p></td>
<td><p><a href="../Page/大食花.md" title="wikilink">大食花</a></p></td>
<td><p>222</p></td>
<td><p><a href="../Page/太陽珊瑚.md" title="wikilink">太陽珊瑚</a></p></td>
<td><p>322</p></td>
<td><p><a href="../Page/呆火駝.md" title="wikilink">呆火駝</a></p></td>
<td><p>457</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>072</p></td>
<td><p><a href="../Page/瑪瑙水母.md" title="wikilink">瑪瑙水母</a></p></td>
<td><p>223</p></td>
<td><p><a href="../Page/鐵炮魚.md" title="wikilink">鐵炮魚</a></p></td>
<td><p>323</p></td>
<td><p><a href="../Page/噴火駝.md" title="wikilink">噴火駝</a></p></td>
<td><p>458</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>073</p></td>
<td><p><a href="../Page/毒刺水母.md" title="wikilink">毒刺水母</a></p></td>
<td><p>224</p></td>
<td><p><a href="../Page/章魚桶.md" title="wikilink">章魚桶</a></p></td>
<td><p>324</p></td>
<td><p><a href="../Page/煤炭龜.md" title="wikilink">煤炭龜</a></p></td>
<td><p>459</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>074</p></td>
<td><p><a href="../Page/小拳石.md" title="wikilink">小拳石</a></p></td>
<td><p>225</p></td>
<td><p><a href="../Page/信使鳥.md" title="wikilink">信使鳥</a></p></td>
<td><p>325</p></td>
<td><p><a href="../Page/跳跳豬.md" title="wikilink">跳跳豬</a></p></td>
<td><p>460</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>075</p></td>
<td><p><a href="../Page/隆隆石.md" title="wikilink">隆隆石</a></p></td>
<td><p>226</p></td>
<td><p><a href="../Page/巨翅飛魚.md" title="wikilink">巨翅飛魚</a></p></td>
<td><p>326</p></td>
<td><p><a href="../Page/噗噗豬.md" title="wikilink">噗噗豬</a></p></td>
<td><p>461</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>076</p></td>
<td><p><a href="../Page/隆隆岩.md" title="wikilink">隆隆岩</a></p></td>
<td><p>227</p></td>
<td><p><a href="../Page/盔甲鳥.md" title="wikilink">盔甲鳥</a></p></td>
<td><p>327</p></td>
<td><p><a href="../Page/晃晃斑.md" title="wikilink">晃晃斑</a></p></td>
<td><p>462</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>077</p></td>
<td><p><a href="../Page/小火馬.md" title="wikilink">小火馬</a></p></td>
<td><p>228</p></td>
<td><p><a href="../Page/戴魯比.md" title="wikilink">戴魯比</a></p></td>
<td><p>328</p></td>
<td><p><a href="../Page/大顎蟻.md" title="wikilink">大顎蟻</a></p></td>
<td><p>463</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>078</p></td>
<td><p><a href="../Page/烈焰馬.md" title="wikilink">烈焰馬</a></p></td>
<td><p>229</p></td>
<td><p><a href="../Page/黑魯加.md" title="wikilink">黑魯加</a></p></td>
<td><p>329</p></td>
<td><p><a href="../Page/超音波幼蟲.md" title="wikilink">超音波幼蟲</a></p></td>
<td><p>464</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>079</p></td>
<td><p><a href="../Page/呆呆獸.md" title="wikilink">呆呆獸</a></p></td>
<td><p>230</p></td>
<td><p><a href="../Page/刺龍王.md" title="wikilink">刺龍王</a></p></td>
<td><p>330</p></td>
<td><p><a href="../Page/沙漠蜻蜓.md" title="wikilink">沙漠蜻蜓</a></p></td>
<td><p>465</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>080</p></td>
<td><p><a href="../Page/呆殼獸.md" title="wikilink">呆殼獸</a></p></td>
<td><p>231</p></td>
<td><p><a href="../Page/小小象.md" title="wikilink">小小象</a></p></td>
<td><p>331</p></td>
<td><p><a href="../Page/刺球仙人掌.md" title="wikilink">刺球仙人掌</a></p></td>
<td><p>466</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>081</p></td>
<td><p><a href="../Page/小磁怪.md" title="wikilink">小磁怪</a></p></td>
<td><p>232</p></td>
<td><p><a href="../Page/頓甲.md" title="wikilink">頓甲</a></p></td>
<td><p>332</p></td>
<td><p><a href="../Page/夢歌仙人掌.md" title="wikilink">夢歌仙人掌</a></p></td>
<td><p>467</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>082</p></td>
<td><p><a href="../Page/三合一磁怪.md" title="wikilink">三合一磁怪</a></p></td>
<td><p>233</p></td>
<td><p><a href="../Page/多邊獸Ⅱ.md" title="wikilink">多邊獸Ⅱ</a></p></td>
<td><p>333</p></td>
<td><p><a href="../Page/青綿鳥.md" title="wikilink">青綿鳥</a></p></td>
<td><p>468</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>083</p></td>
<td><p><a href="../Page/大蔥鴨.md" title="wikilink">大蔥鴨</a></p></td>
<td><p>234</p></td>
<td><p><a href="../Page/驚角鹿.md" title="wikilink">驚角鹿</a></p></td>
<td><p>334</p></td>
<td><p><a href="../Page/七夕青鳥.md" title="wikilink">七夕青鳥</a></p></td>
<td><p>469</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>084</p></td>
<td><p><a href="../Page/嘟嘟.md" title="wikilink">嘟嘟</a></p></td>
<td><p>235</p></td>
<td><p><a href="../Page/圖圖犬.md" title="wikilink">圖圖犬</a></p></td>
<td><p>335</p></td>
<td><p><a href="../Page/貓鼬斬.md" title="wikilink">貓鼬斬</a></p></td>
<td><p>470</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>085</p></td>
<td><p><a href="../Page/嘟嘟利.md" title="wikilink">嘟嘟利</a></p></td>
<td><p>236</p></td>
<td><p><a href="../Page/無畏小子.md" title="wikilink">無畏小子</a></p></td>
<td><p>336</p></td>
<td><p><a href="../Page/飯匙蛇.md" title="wikilink">飯匙蛇</a></p></td>
<td><p>471</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>086</p></td>
<td><p><a href="../Page/小海獅.md" title="wikilink">小海獅</a></p></td>
<td><p>237</p></td>
<td><p><a href="../Page/戰舞郎.md" title="wikilink">戰舞郎</a></p></td>
<td><p>337</p></td>
<td><p><a href="../Page/月石.md" title="wikilink">月石</a></p></td>
<td><p>472</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>087</p></td>
<td><p><a href="../Page/白海獅.md" title="wikilink">白海獅</a></p></td>
<td><p>238</p></td>
<td><p><a href="../Page/迷唇娃.md" title="wikilink">迷唇娃</a></p></td>
<td><p>338</p></td>
<td><p><a href="../Page/太陽岩.md" title="wikilink">太陽岩</a></p></td>
<td><p>473</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>088</p></td>
<td><p><a href="../Page/臭泥.md" title="wikilink">臭泥</a></p></td>
<td><p>239</p></td>
<td><p><a href="../Page/電擊怪.md" title="wikilink">電擊怪</a></p></td>
<td><p>339</p></td>
<td><p><a href="../Page/泥泥鰍.md" title="wikilink">泥泥鰍</a></p></td>
<td><p>474</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>089</p></td>
<td><p><a href="../Page/臭臭泥.md" title="wikilink">臭臭泥</a></p></td>
<td><p>240</p></td>
<td><p><a href="../Page/鴨嘴寶寶.md" title="wikilink">鴨嘴寶寶</a></p></td>
<td><p>340</p></td>
<td><p><a href="../Page/鯰魚王.md" title="wikilink">鯰魚王</a></p></td>
<td><p>475</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>090</p></td>
<td><p><a href="../Page/大舌貝.md" title="wikilink">大舌貝</a></p></td>
<td><p>241</p></td>
<td><p><a href="../Page/大奶罐.md" title="wikilink">大奶罐</a></p></td>
<td><p>341</p></td>
<td><p><a href="../Page/龍蝦小兵.md" title="wikilink">龍蝦小兵</a></p></td>
<td><p>476</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>091</p></td>
<td><p><a href="../Page/刺甲貝.md" title="wikilink">刺甲貝</a></p></td>
<td><p>242</p></td>
<td><p><a href="../Page/幸福蛋.md" title="wikilink">幸福蛋</a></p></td>
<td><p>342</p></td>
<td><p><a href="../Page/鐵螯龍蝦.md" title="wikilink">鐵螯龍蝦</a></p></td>
<td><p>477</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>092</p></td>
<td><p><a href="../Page/鬼斯.md" title="wikilink">鬼斯</a></p></td>
<td><p>243</p></td>
<td><p><a href="../Page/雷公_(精靈寶可夢).md" title="wikilink">雷公</a></p></td>
<td><p>343</p></td>
<td><p><a href="../Page/天秤偶.md" title="wikilink">天秤偶</a></p></td>
<td><p>478</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>093</p></td>
<td><p><a href="../Page/鬼斯通.md" title="wikilink">鬼斯通</a></p></td>
<td><p>244</p></td>
<td><p><a href="../Page/炎帝_(精靈寶可夢).md" title="wikilink">炎帝</a></p></td>
<td><p>344</p></td>
<td><p><a href="../Page/念力土偶.md" title="wikilink">念力土偶</a></p></td>
<td><p>479</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>094</p></td>
<td><p><a href="../Page/耿鬼.md" title="wikilink">耿鬼</a></p></td>
<td><p>245</p></td>
<td><p><a href="../Page/水君.md" title="wikilink">水君</a></p></td>
<td><p>345</p></td>
<td><p><a href="../Page/觸手百合.md" title="wikilink">觸手百合</a></p></td>
<td><p>480</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>095</p></td>
<td><p><a href="../Page/大岩蛇.md" title="wikilink">大岩蛇</a></p></td>
<td><p>246</p></td>
<td><p><a href="../Page/幼基拉斯.md" title="wikilink">幼基拉斯</a></p></td>
<td><p>346</p></td>
<td><p><a href="../Page/搖籃百合.md" title="wikilink">搖籃百合</a></p></td>
<td><p>481</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>096</p></td>
<td><p><a href="../Page/催眠貘.md" title="wikilink">催眠貘</a></p></td>
<td><p>247</p></td>
<td><p><a href="../Page/沙基拉斯.md" title="wikilink">沙基拉斯</a></p></td>
<td><p>347</p></td>
<td><p><a href="../Page/太古羽蟲.md" title="wikilink">太古羽蟲</a></p></td>
<td><p>482</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>097</p></td>
<td><p><a href="../Page/引夢貘人.md" title="wikilink">引夢貘人</a></p></td>
<td><p>248</p></td>
<td><p><a href="../Page/班基拉斯.md" title="wikilink">班基拉斯</a></p></td>
<td><p>348</p></td>
<td><p><a href="../Page/太古盔甲.md" title="wikilink">太古盔甲</a></p></td>
<td><p>483</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>098</p></td>
<td><p><a href="../Page/大鉗蟹.md" title="wikilink">大鉗蟹</a></p></td>
<td><p>249</p></td>
<td><p><a href="../Page/洛奇亞.md" title="wikilink">洛奇亞</a></p></td>
<td><p>349</p></td>
<td><p><a href="../Page/醜醜魚.md" title="wikilink">醜醜魚</a></p></td>
<td><p>484</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>099</p></td>
<td><p><a href="../Page/巨鉗蟹.md" title="wikilink">巨鉗蟹</a></p></td>
<td><p>250</p></td>
<td><p><a href="../Page/鳳王.md" title="wikilink">鳳王</a></p></td>
<td><p>350</p></td>
<td><p><a href="../Page/美納斯.md" title="wikilink">美納斯</a></p></td>
<td><p>485</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>100</p></td>
<td><p><a href="../Page/霹靂電球.md" title="wikilink">霹靂電球</a></p></td>
<td><p>251</p></td>
<td><p><a href="../Page/時拉比.md" title="wikilink">時拉比</a></p></td>
<td><p>351</p></td>
<td><p><a href="../Page/飄浮泡泡.md" title="wikilink">飄浮泡泡</a></p></td>
<td><p>486</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>101</p></td>
<td><p><a href="../Page/頑皮雷彈.md" title="wikilink">頑皮雷彈</a></p></td>
<td><p>沒有新的寶可夢</p></td>
<td><p>352</p></td>
<td><p><a href="../Page/變隱龍.md" title="wikilink">變隱龍</a></p></td>
<td><p>487</p></td>
<td><p><a href="../Page/騎拉帝納.md" title="wikilink">騎拉帝納</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>102</p></td>
<td><p><a href="../Page/蛋蛋_(精靈寶可夢).md" title="wikilink">蛋蛋</a></p></td>
<td><p>353</p></td>
<td><p><a href="../Page/怨影娃娃.md" title="wikilink">怨影娃娃</a></p></td>
<td><p>488</p></td>
<td><p><a href="../Page/克雷色利亞.md" title="wikilink">克雷色利亞</a></p></td>
<td><p>595</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>103</p></td>
<td><p><a href="../Page/椰蛋樹.md" title="wikilink">椰蛋樹</a></p></td>
<td><p>354</p></td>
<td><p><a href="../Page/詛咒娃娃_(精靈寶可夢).md" title="wikilink">詛咒娃娃</a></p></td>
<td><p>489</p></td>
<td><p><a href="../Page/霏歐納.md" title="wikilink">霏歐納</a></p></td>
<td><p>596</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>104</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡拉卡拉_(精靈寶可夢).md" title="wikilink">卡拉卡拉</a></p></td>
<td><p>355</p></td>
<td><p><a href="../Page/夜巡靈.md" title="wikilink">夜巡靈</a></p></td>
<td><p>490</p></td>
<td><p><a href="../Page/瑪納霏.md" title="wikilink">瑪納霏</a></p></td>
<td><p>597</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>105</p></td>
<td><p><a href="../Page/嘎啦嘎啦.md" title="wikilink">嘎啦嘎啦</a></p></td>
<td><p>356</p></td>
<td><p><a href="../Page/彷徨夜靈.md" title="wikilink">彷徨夜靈</a></p></td>
<td><p>491</p></td>
<td><p><a href="../Page/達克萊伊.md" title="wikilink">達克萊伊</a></p></td>
<td><p>598</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>106</p></td>
<td><p><a href="../Page/飛腿郎.md" title="wikilink">飛腿郎</a></p></td>
<td><p>357</p></td>
<td><p><a href="../Page/熱帶龍.md" title="wikilink">熱帶龍</a></p></td>
<td><p>492</p></td>
<td><p><a href="../Page/謝米.md" title="wikilink">謝米</a></p></td>
<td><p>599</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>107</p></td>
<td><p><a href="../Page/快拳郎.md" title="wikilink">快拳郎</a></p></td>
<td><p>358</p></td>
<td><p><a href="../Page/風鈴鈴.md" title="wikilink">風鈴鈴</a></p></td>
<td><p>493</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿爾宙斯.md" title="wikilink">阿爾宙斯</a></p></td>
<td><p>600</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>108</p></td>
<td><p><a href="../Page/大舌頭.md" title="wikilink">大舌頭</a></p></td>
<td><p>359</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿勃梭魯.md" title="wikilink">阿勃梭魯</a></p></td>
<td><p>沒有新的寶可夢</p></td>
<td><p>601</p></td>
<td><p><a href="../Page/齒輪怪.md" title="wikilink">齒輪怪</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>109</p></td>
<td><p><a href="../Page/瓦斯彈.md" title="wikilink">瓦斯彈</a></p></td>
<td><p>360</p></td>
<td><p><a href="../Page/小果然.md" title="wikilink">小果然</a></p></td>
<td><p>602</p></td>
<td><p><a href="../Page/麻麻小魚.md" title="wikilink">麻麻小魚</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>110</p></td>
<td><p><a href="../Page/雙彈瓦斯.md" title="wikilink">雙彈瓦斯</a></p></td>
<td><p>361</p></td>
<td><p><a href="../Page/雪童子_(精靈寶可夢).md" title="wikilink">雪童子</a></p></td>
<td><p>603</p></td>
<td><p><a href="../Page/麻麻鰻.md" title="wikilink">麻麻鰻</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>111</p></td>
<td><p><a href="../Page/獨角犀牛.md" title="wikilink">獨角犀牛</a></p></td>
<td><p>362</p></td>
<td><p><a href="../Page/冰鬼護.md" title="wikilink">冰鬼護</a></p></td>
<td><p>604</p></td>
<td><p><a href="../Page/麻麻鰻魚王.md" title="wikilink">麻麻鰻魚王</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>112</p></td>
<td><p><a href="../Page/鑽角犀獸.md" title="wikilink">鑽角犀獸</a></p></td>
<td><p>363</p></td>
<td><p><a href="../Page/海豹球.md" title="wikilink">海豹球</a></p></td>
<td><p>605</p></td>
<td><p><a href="../Page/小灰怪.md" title="wikilink">小灰怪</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>113</p></td>
<td><p><a href="../Page/吉利蛋.md" title="wikilink">吉利蛋</a></p></td>
<td><p>364</p></td>
<td><p><a href="../Page/海魔獅.md" title="wikilink">海魔獅</a></p></td>
<td><p>606</p></td>
<td><p><a href="../Page/大宇怪.md" title="wikilink">大宇怪</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>114</p></td>
<td><p><a href="../Page/蔓藤怪.md" title="wikilink">蔓藤怪</a></p></td>
<td><p>365</p></td>
<td><p><a href="../Page/帝牙海獅.md" title="wikilink">帝牙海獅</a></p></td>
<td><p>607</p></td>
<td><p><a href="../Page/燭光靈.md" title="wikilink">燭光靈</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>115</p></td>
<td><p><a href="../Page/袋獸.md" title="wikilink">袋獸</a></p></td>
<td><p>366</p></td>
<td><p><a href="../Page/珍珠貝_(精靈寶可夢).md" title="wikilink">珍珠貝</a></p></td>
<td><p>608</p></td>
<td><p><a href="../Page/燈火幽靈.md" title="wikilink">燈火幽靈</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>116</p></td>
<td><p><a href="../Page/墨海馬.md" title="wikilink">墨海馬</a></p></td>
<td><p>367</p></td>
<td><p><a href="../Page/獵斑魚.md" title="wikilink">獵斑魚</a></p></td>
<td><p>609</p></td>
<td><p><a href="../Page/水晶燈火靈.md" title="wikilink">水晶燈火靈</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>117</p></td>
<td><p><a href="../Page/海刺龍.md" title="wikilink">海刺龍</a></p></td>
<td><p>368</p></td>
<td><p><a href="../Page/櫻花魚.md" title="wikilink">櫻花魚</a></p></td>
<td><p>610</p></td>
<td><p><a href="../Page/牙牙.md" title="wikilink">牙牙</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>118</p></td>
<td><p><a href="../Page/角金魚.md" title="wikilink">角金魚</a></p></td>
<td><p>369</p></td>
<td><p><a href="../Page/古空棘魚.md" title="wikilink">古空棘魚</a></p></td>
<td><p>611</p></td>
<td><p><a href="../Page/斧牙龍.md" title="wikilink">斧牙龍</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>119</p></td>
<td><p><a href="../Page/金魚王.md" title="wikilink">金魚王</a></p></td>
<td><p>370</p></td>
<td><p><a href="../Page/愛心魚.md" title="wikilink">愛心魚</a></p></td>
<td><p>612</p></td>
<td><p><a href="../Page/雙斧戰龍.md" title="wikilink">雙斧戰龍</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>120</p></td>
<td><p><a href="../Page/海星星.md" title="wikilink">海星星</a></p></td>
<td><p>371</p></td>
<td><p><a href="../Page/寶貝龍.md" title="wikilink">寶貝龍</a></p></td>
<td><p>613</p></td>
<td><p><a href="../Page/噴嚏熊.md" title="wikilink">噴嚏熊</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>121</p></td>
<td><p><a href="../Page/寶石海星.md" title="wikilink">寶石海星</a></p></td>
<td><p>372</p></td>
<td><p><a href="../Page/甲殼龍.md" title="wikilink">甲殼龍</a></p></td>
<td><p>614</p></td>
<td><p><a href="../Page/凍原熊.md" title="wikilink">凍原熊</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>122</p></td>
<td><p><a href="../Page/魔牆人偶.md" title="wikilink">魔牆人偶</a></p></td>
<td><p>373</p></td>
<td><p><a href="../Page/暴飛龍.md" title="wikilink">暴飛龍</a></p></td>
<td><p>615</p></td>
<td><p><a href="../Page/幾何雪花.md" title="wikilink">幾何雪花</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>123</p></td>
<td><p><a href="../Page/飛天螳螂.md" title="wikilink">飛天螳螂</a></p></td>
<td><p>374</p></td>
<td><p><a href="../Page/鐵啞鈴.md" title="wikilink">鐵啞鈴</a></p></td>
<td><p>616</p></td>
<td><p><a href="../Page/小嘴蝸.md" title="wikilink">小嘴蝸</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>124</p></td>
<td><p><a href="../Page/迷唇姐.md" title="wikilink">迷唇姐</a></p></td>
<td><p>375</p></td>
<td><p><a href="../Page/金屬怪.md" title="wikilink">金屬怪</a></p></td>
<td><p>617</p></td>
<td><p><a href="../Page/敏捷蟲.md" title="wikilink">敏捷蟲</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>125</p></td>
<td><p><a href="../Page/電擊獸.md" title="wikilink">電擊獸</a></p></td>
<td><p>376</p></td>
<td><p><a href="../Page/巨金怪.md" title="wikilink">巨金怪</a></p></td>
<td><p>618</p></td>
<td><p><a href="../Page/泥巴魚.md" title="wikilink">泥巴魚</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>126</p></td>
<td><p><a href="../Page/鴨嘴火獸.md" title="wikilink">鴨嘴火獸</a></p></td>
<td><p>377</p></td>
<td><p><a href="../Page/雷吉洛克.md" title="wikilink">雷吉洛克</a></p></td>
<td><p>619</p></td>
<td><p><a href="../Page/功夫鼬.md" title="wikilink">功夫鼬</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>127</p></td>
<td><p><a href="../Page/凱羅斯.md" title="wikilink">凱羅斯</a></p></td>
<td><p>378</p></td>
<td><p><a href="../Page/雷吉艾斯.md" title="wikilink">雷吉艾斯</a></p></td>
<td><p>620</p></td>
<td><p><a href="../Page/師父鼬.md" title="wikilink">師父鼬</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>128</p></td>
<td><p><a href="../Page/肯泰羅.md" title="wikilink">肯泰羅</a></p></td>
<td><p>379</p></td>
<td><p><a href="../Page/雷吉斯奇魯.md" title="wikilink">雷吉斯奇魯</a></p></td>
<td><p>621</p></td>
<td><p><a href="../Page/赤面龍.md" title="wikilink">赤面龍</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>129</p></td>
<td><p><a href="../Page/鯉魚王.md" title="wikilink">鯉魚王</a></p></td>
<td><p>380</p></td>
<td><p><a href="../Page/拉帝亞斯.md" title="wikilink">拉帝亞斯</a></p></td>
<td><p>622</p></td>
<td><p><a href="../Page/泥偶小人.md" title="wikilink">泥偶小人</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>130</p></td>
<td><p><a href="../Page/暴鯉龍.md" title="wikilink">暴鯉龍</a></p></td>
<td><p>381</p></td>
<td><p><a href="../Page/拉帝歐斯.md" title="wikilink">拉帝歐斯</a></p></td>
<td><p>623</p></td>
<td><p><a href="../Page/泥偶巨人.md" title="wikilink">泥偶巨人</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>131</p></td>
<td><p><a href="../Page/拉普拉斯_(精靈寶可夢).md" title="wikilink">拉普拉斯</a></p></td>
<td><p>382</p></td>
<td><p><a href="../Page/蓋歐卡.md" title="wikilink">蓋歐卡</a></p></td>
<td><p>624</p></td>
<td><p><a href="../Page/駒刀小兵.md" title="wikilink">駒刀小兵</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>132</p></td>
<td><p><a href="../Page/百變怪.md" title="wikilink">百變怪</a></p></td>
<td><p>383</p></td>
<td><p><a href="../Page/固拉多.md" title="wikilink">固拉多</a></p></td>
<td><p>625</p></td>
<td><p><a href="../Page/劈斬司令.md" title="wikilink">劈斬司令</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>133</p></td>
<td><p><a href="../Page/伊布_(精靈寶可夢).md" title="wikilink">伊布</a></p></td>
<td><p>384</p></td>
<td><p><a href="../Page/烈空坐.md" title="wikilink">烈空坐</a></p></td>
<td><p>626</p></td>
<td><p><a href="../Page/爆炸頭水牛.md" title="wikilink">爆炸頭水牛</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>134</p></td>
<td><p><a href="../Page/水伊布.md" title="wikilink">水伊布</a></p></td>
<td><p>385</p></td>
<td><p><a href="../Page/基拉祈.md" title="wikilink">基拉祈</a></p></td>
<td><p>627</p></td>
<td><p><a href="../Page/毛頭小鷹.md" title="wikilink">毛頭小鷹</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>135</p></td>
<td><p><a href="../Page/雷伊布.md" title="wikilink">雷伊布</a></p></td>
<td><p>386</p></td>
<td><p><a href="../Page/代歐奇希斯.md" title="wikilink">代歐奇希斯</a></p></td>
<td><p>628</p></td>
<td><p><a href="../Page/勇士雄鷹.md" title="wikilink">勇士雄鷹</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>136</p></td>
<td><p><a href="../Page/火伊布.md" title="wikilink">火伊布</a></p></td>
<td><p>沒有新的寶可夢</p></td>
<td><p>629</p></td>
<td><p><a href="../Page/禿鷹丫頭.md" title="wikilink">禿鷹丫頭</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>137</p></td>
<td><p><a href="../Page/多邊獸.md" title="wikilink">多邊獸</a></p></td>
<td><p>630</p></td>
<td><p><a href="../Page/禿鷹娜.md" title="wikilink">禿鷹娜</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>138</p></td>
<td><p><a href="../Page/菊石獸.md" title="wikilink">菊石獸</a></p></td>
<td><p>631</p></td>
<td><p><a href="../Page/熔蟻獸.md" title="wikilink">熔蟻獸</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>139</p></td>
<td><p><a href="../Page/多刺菊石獸.md" title="wikilink">多刺菊石獸</a></p></td>
<td><p>632</p></td>
<td><p><a href="../Page/鐵蟻.md" title="wikilink">鐵蟻</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>140</p></td>
<td><p><a href="../Page/化石盔.md" title="wikilink">化石盔</a></p></td>
<td><p>633</p></td>
<td><p><a href="../Page/單首龍.md" title="wikilink">單首龍</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>141</p></td>
<td><p><a href="../Page/鐮刀盔.md" title="wikilink">鐮刀盔</a></p></td>
<td><p>634</p></td>
<td><p><a href="../Page/雙首暴龍.md" title="wikilink">雙首暴龍</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>142</p></td>
<td><p><a href="../Page/化石翼龍.md" title="wikilink">化石翼龍</a></p></td>
<td><p>635</p></td>
<td><p><a href="../Page/三首惡龍.md" title="wikilink">三首惡龍</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>143</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡比獸.md" title="wikilink">卡比獸</a></p></td>
<td><p>636</p></td>
<td><p><a href="../Page/燃燒蟲.md" title="wikilink">燃燒蟲</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>144</p></td>
<td><p><a href="../Page/急凍鳥.md" title="wikilink">急凍鳥</a></p></td>
<td><p>637</p></td>
<td><p><a href="../Page/火神蛾.md" title="wikilink">火神蛾</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>145</p></td>
<td><p><a href="../Page/閃電鳥.md" title="wikilink">閃電鳥</a></p></td>
<td><p>638</p></td>
<td><p><a href="../Page/勾帕路翁.md" title="wikilink">勾帕路翁</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>146</p></td>
<td><p><a href="../Page/火焰鳥.md" title="wikilink">火焰鳥</a></p></td>
<td><p>639</p></td>
<td><p><a href="../Page/代拉基翁.md" title="wikilink">代拉基翁</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>147</p></td>
<td><p><a href="../Page/迷你龍.md" title="wikilink">迷你龍</a></p></td>
<td><p>640</p></td>
<td><p><a href="../Page/畢力吉翁.md" title="wikilink">畢力吉翁</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>148</p></td>
<td><p><a href="../Page/哈克龍.md" title="wikilink">哈克龍</a></p></td>
<td><p>641</p></td>
<td><p><a href="../Page/龍捲雲.md" title="wikilink">龍捲雲</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>149</p></td>
<td><p><a href="../Page/快龍.md" title="wikilink">快龍</a></p></td>
<td><p>642</p></td>
<td><p><a href="../Page/雷電雲.md" title="wikilink">雷電雲</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>150</p></td>
<td><p><a href="../Page/超夢.md" title="wikilink">超夢</a></p></td>
<td><p>643</p></td>
<td><p><a href="../Page/萊希拉姆.md" title="wikilink">萊希拉姆</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>151</p></td>
<td><p><a href="../Page/夢幻.md" title="wikilink">夢幻</a></p></td>
<td><p>644</p></td>
<td><p><a href="../Page/捷克羅姆.md" title="wikilink">捷克羅姆</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>沒有新的寶可夢</p></td>
<td><p>645</p></td>
<td><p><a href="../Page/土地雲.md" title="wikilink">土地雲</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>646</p></td>
<td><p><a href="../Page/酋雷姆.md" title="wikilink">酋雷姆</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>647</p></td>
<td><p><a href="../Page/凱路迪歐.md" title="wikilink">凱路迪歐</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>648</p></td>
<td><p><a href="../Page/美洛耶塔.md" title="wikilink">美洛耶塔</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>649</p></td>
<td><p><a href="../Page/蓋諾賽克特.md" title="wikilink">蓋諾賽克特</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 設計與開發

一部份的寶可夢與現實生物有相似性，而一部份則是包括無生命的物體\[9\]。製作人[增田順一和設計師](../Page/增田順一.md "wikilink")[海野隆雄表示](../Page/海野隆雄.md "wikilink")，寶可夢的設計靈感來源可以是任何東西，世界各地的動物與文化都為《精靈寶可夢》系列注入了無數的靈感\[10\]。相較於第二世代及之後，第一世代的設計更為簡單\[11\]。但在2013年發布《X·Y》後，杉森建希望下一代的設計能回到最初的根源。\[12\]

最初，所有的寶可夢都是由田尻智的摯友杉森建及他率領的小團隊所設計的。到2013年時，一支由20位藝術家組成的團隊共同設計這些寶可夢，而五名委員則決定哪一些設計可以採用、哪一些則剔除，最後由杉森建和吉田宏信定稿。\[13\]\[14\]。吉田宏信表示，被剔除的寶可夢數量是被採納數量的五到十倍\[15\]。除此之外、杉森建負責所有遊戲所需的官方美術圖\[16\]。在少數情況下，先前剔除的設計會在之後的世代中被採納\[17\]。每一次世代更迭時，都會更動一部份的寶可夢設計。\[18\]

在2009年接受[GamesRadar採訪時](../Page/GamesRadar.md "wikilink")，增田順一指出，簡單的寶可夢需要花六個月的時間來設計，而在遊戲中扮演重要角色的寶可夢（例如初學者寶可夢）則需耗時一年。增田順一補充「我們希望設計師在設計時享有更大的自由，所以我們不會說『我們想要這種寶可夢』來限縮他們的想像力，而是盡可能地讓他們自由發揮，然後再送到製作人那裡決定去留。」\[19\]

在設計時，會考慮該寶可夢所生活的環境。增田表示每一個設計都有其合理之處\[20\]。在一些例子中，會先設計寶可夢的足跡、之後才按照足跡設計寶可夢\[21\]。屬性則不一定，有些寶可夢是在設計好之後決定屬性，有些設計則是按照特定屬性而生。\[22\]

增田認為初學者寶可夢是最為重要的，而吉田更表示它們是「該世代的門面」、「它們應該被放在包裝上」\[23\]。每一世代的三個初學者寶可夢都分別是草、火和水屬性，增田認為、這能讓新玩家最容易理解。\[24\]

### 第一世代

《精靈寶可夢
紅·綠》的開發歷時六年（1989\~1995），1996年2月在日本發行\[25\]。第一世代的這151個寶可夢，都有著相對簡單的設計，且與現實生物非常類似，包括但不限於波波（類似鴿子）、拉達（類似老鼠）、阿柏蛇（類似蛇）和小海獅（類似海獅）。這一代裡有許多寶可夢的設計是後續系列中重複概念的基礎。\[26\]

### 第二世代

第二世代新增100只宝可梦，延续了第一世代的简单设计，值得一提的是日版与美版的其中四只版本限定宝可梦恰好相反。（在日版中，小小象与顿甲是金版限定，熊宝宝与圈圈熊是银版限定。美版则相反）
此代拥有五只传说宝可梦（[炎帝](../Page/炎帝.md "wikilink")、[雷公](../Page/雷公.md "wikilink")、[水君](../Page/水君.md "wikilink")、[洛奇亚](../Page/洛奇亚.md "wikilink")、[凤王](../Page/凤王.md "wikilink")）与一只幻之宝可梦（[时拉比](../Page/时拉比.md "wikilink")）。
其中，金版的封面宝可梦凤王的设计有可能参考了呼玛鸟、不死鸟与中国神话中的凤凰。

### 第三世代

第三世代新增135個新寶可夢，幾乎與前兩個世代無關，此外還有八個傳說中的寶可夢，比以前都更多\[27\]。雖然第三世代裡有許多寶可夢因為造形與前代有著設計上的區別而遭受批評，但也新增了很多新穎的第一屬性與第二屬性組合。\[28\]

### 第四世代

### 第五世代

第五世代新增156只宝可梦。
其中，幻之宝可梦比克提尼在合众的本地图鉴编号是000，同时也是第一例排在本地图鉴第一位的幻之宝可梦。（之前的四世代游戏中，幻之宝可梦均排在本地地区图鉴的最后一位）
在這一世代裡最先被設計出來的寶可夢是泥偶小人和泥偶巨人，由美國設計師設計。
合众地区的始祖大鸟是目前为止唯一一只全国图鉴编号与其种族值总和相同的宝可梦。（都为567）
\[29\]

### 第六世代

增田順一表示，《精靈寶可夢
X·Y》裡的主題之一是美麗\[30\]。而增田認為法國是一個絕佳場所，因此在2011年率領團隊前往該國取材\[31\]。在確認遊戲的故事背景將設定在基於法國而設計的卡洛斯地區後，加入了許多與歐洲文化相關的設計\[32\]。例如三個傳說中的寶可夢[哲爾尼亞斯](../Page/哲爾尼亞斯.md "wikilink")、[伊裴爾塔爾和](../Page/伊裴爾塔爾.md "wikilink")[基格爾德是基於](../Page/基格爾德.md "wikilink")[北歐神話](../Page/北歐神話.md "wikilink")。\[33\]除此之外、這一代的寶可夢也有更高的獨創性。\[34\]

由於遊戲從2D變成了3D，也因此需要有更大的開發團隊負責整個開發過程。包括本地化團隊在內，人數超過五百人。\[35\]

### 第七世代

《精靈寶可夢 太陽／月亮》的背景是基於夏威夷的阿羅拉地區，因此新增的寶可夢中、有許多與熱帶地區和夏威夷族相關的設計。

## 參考來源

[\*](../Category/寶可夢.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.

6.

7.

8.  本作為《皮卡丘版》融合《Pokémon GO》要素的重製，僅收錄151+2種（美錄坦和美錄梅塔）寶可夢，及其各自的阿羅拉型態及超級進化。

9.
10.

11.

12.

13.

14.

15.
16.
17.

18.
19.
20.
21.

22.
23.
24.

25.

26.
27.

28.

29.

30.

31.

32.

33.

34.
35.